{
    "question": "Daerah tambang bauksit di Indonesia adalah?    a. Tembagapura b. Pulau Bintan c. Martapura d. Sawahlunto \u00a0",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "jawabannya<br>b. Pulau bintan<br>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "\u00a0b. pulau bintan jawabanya<br><br><br><br><br><br><br><br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "menyebutkan-sedikitnya-4-karaktistik-tiap-tiap-benua-dimuka-bumi-535",
            "question": "Menyebutkan sedikitnya 4 karaktistik tiap-tiap benua dimuka bumi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. BENUA ASIA<br>\nKarakteristik Benua Asia<br>\n-Benua Asia sebagai benua terluas.<br>\n-Benua yang memiliki penduduk terpadat di dunia.<br>\n-Benua penghasil minyak bumi terbesar (negara-negara di jazirah Arab)<br>\n-Benua munculnya agama besar di dunia (Islam di Arab, Kristen di Yerussalem ,Hindu dan Budha di\u00a0\u00a0 India ,dll)<br>\n-Benua yang memiliki bangunan bersejarah sebagai keajaiban dunia seperti\n Ka&#039;bah di Arab, Tembok Besar di RRC , Taj Mahal di India, dan Candi \nBorobudur di Indonesia .<br><br>\n2. BENUA AMERIKA<br>\nKarakteristik Benua Amerika<br>\n-Sebagai benua terpanjang( dari utara sampai selatan)\u00a0 <br>\n-Memiliki air terjun tertinggi ( air terjun Angel di Venezuela\u00a0)<br>\n-Memiliki air terjun dengan debit terbesar yaitu air terjun Guaria di Brazil.<br>\n-Terdapat Tanah Genting Panama dan Terusan Panama sebagai Penghubung Samudera Pasifik dan Samudera\u00a0 Atlantik.<br><br>\n3.BENUA AFRIKA<br>\nKarakteristik Benua Afrika<br>\n-Sebagai benua hitam.<br>\n-Memiliki gurun terluas yaitu Gurun Sahara.<br>\n-Terdapat sungai terpanjang yaitu Sungai Nil.<br>\n-Sebagai benua termiskin.<br><br>\n4.BENUA EROPA<br>\nKarakteristik Benua Eropa<br>\n-Mayoritas penduduk tinggal di perkotaan.<br>\n-Mendapat julukan benua putih.<br>\n-Benua yang pertama menerapkan sistem mata uang tunggal yaitu Euro.<br>\n-Memiliki rawa terluas yaitu Rawa Pripet di perbatasan Belarusia-Rusia.<br><br>\n5.BENUA AUSTRALIA<br>\nKarakteristik Benua Australia<br>\n-Sebagai negara benua.<br>\n-Terdapat batuan monolith terbesar yaitu Ayer&#039;s Rock yang memiliki tinggi 348 m dan panjang 31 km.<br>\n-Mendapat julukan negeri kanguru.<br>\n-Terdapat suku khas yaitu Aborigin.<br>\n-Benua paling tandus.<br>\n-Benua paling sempit.<br><br>\n6.BENUA ANTARTIKA<br>\nKarakteristik Benua Antartika<br>\n-Benua terdingin.<br>\n-Sebagai benua penelitian ,terdapat 36 stasiun riset.<br>\n-Tidak dihuni manusia karena temperaturnya terlalu dingin.<br>\n-Dikelilingi oleh samudera-samudera besar.<br><br>jadikan jawaban terbaik yaa... oke :)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-kenampakan-alam-di-benua-australia-179",
            "question": "Sebutkan kenampakan alam di benua Australia!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<h2>Kenampakan alam di benua Australia</h2><h2>Jawaban</h2><h3>Pendahuluan</h3><p>Benua Australia adalah benua terkecil yang terletak di belahan bumi bagian selatan. Luas Benua Australia sekitar 7682300 km2. Australia merupakan daerah bekas jajahan Inggris pada mulanya Australia menjadi tempat pembuangan para penjahat namun ketika pada abad ke-19 ditemukan emas di benua ini, bangsa Inggris kemudian bermigrasi ke Australia. Oleh karena itu penduduk kulit putih. Oleh sebab itu Australia bernenek moyang bangsa Inggris.</p><h3>Pembahasan</h3><p>Kenampakan benua Australia:</p><p>Pegunngan Alpen Australlia yang memanjang ke selatan. Puncak tertingginya adalah gunung Australia Kosciusko yang merupakan gunung tertinggi di benua Australia. \u00a0Pegunungan Hamerslay yang \u00a0terdapat di bagian barat Australia\n, serta Pegunungan Mac Donell Range yang \u00a0terdapat dibagian utara Australia.\n</p><p><strong>Danau\n</strong></p><p>Danau Eyre terdapat di Australia bagian selatan\n</p><p><strong>Sungai\n</strong></p><p>Sungai Darling merupakan sungai yang terkenal di Australia dan merupakan sungai terpanjang di Australia, sungai Diamantina, dan sungai Muray yang merupakan sungai terbesar di Australia.\n</p><p><strong>Gurun\n</strong></p><p>Gurun di Australia adalah gurun Gibson, gurun Pasir Besar, dan Gurun Besar Victoria</p><br><h2>Pelajari lebih lanjut</h2><p>1. Potensi sumber daya alam Australia https://brainly.co.id/tugas/13665318</p><h3>-------------------</h3><h3></h3><p>Semoga membantu.\n</p><p>\n</p><p>\n</p><p>Detil tambahan\n</p><p>\n</p><p>Kelas: \u00a07 SMP</p><p>Mapel: \u00a0Geografi</p><p>Kategori: -\n</p><p>Kata kunci : Kenampakan alam benua Australia.</p><h3></h3>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kegiatan-yang-dapat-dilakukan-di-dataran-rendah-163",
            "question": "Kegiatan yang dapat dilakukan di dataran rendah ??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "dapat menanam adi<br>dapat menanam kopi<br>dapat menanam ppohon kelapa<br>dan dapat melakukan kegiatan industri pusat<br><br><br>semoga membantu :)",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "pertanian,perkebunan,perikanan,dan peternakan,[maaf jika salah]<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-3-ras-campuran-yang-ada-di-brazil-106",
            "question": "Sebutkan 3 ras campuran yang ada di Brazil!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Hai Brainly lovers!\n</p><p>Taukah kalian terdapat 3 jenis ras penduduk di negara Brazil, antara lain Mestis, Mullat, dan Zambo. Yuk Simak penjelasan lebih lanjut!\n</p><h3>Pembahasan\n</h3><p>Brazil adalah salah satu negara di kawasan Amerika Selatan dengan luas wilayah paling besar dan paling banyak penduduknya (204.5 juta jiwa) tahun 2017. Terdapat 3 jenis ras campuran di negara brazil antara lain:\n</p><ul><li>Ras Mulat </li></ul><p>Ras Mulat merupakan ras campuran hasil perkawinan campuran orang kulit putih dan indian\n</p><ul><li>Ras Mestis</li></ul><p>Ras Mestis merupakan ras campuran hasil perkawinan campuran orang negro dan indian\n</p><ul><li>Ras Zambo</li></ul><p>Ras Zambo merupakan ras campuran hasil perkawinan campuran orang indian dan negro\n</p><p>Semoga jawabannya bermanfaat ya!\n</p><p></p><h3>Pelajari lebih lanjut \u00a0</h3><p>1.\tMateri tentang karakteristik negara Brazil https://brainly.co.id/tugas/2354991\n</p><p><strong>---------------------------------------- \u00a0</strong></p><h3>Detail Jawaban \u00a0</h3><p><strong>Kelas:</strong> 12\n</p><p><strong>Mapel: </strong>Geografi \u00a0</p><p><strong>Bab: </strong>Kerjasama Negara Maju dan Berkembang\n</p><p><strong>Kode:</strong> 12.8.4\n</p><p><strong>Kata Kunci: </strong>Negara, Brazil, Ras, Campuran, Penduduk, Mestis, Mullat, Zambo\n</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-negara-negara-yang-termasuk-kawasan-asia-timur-secara-le-202",
            "question": "Sebutkan negara negara yang termasuk kawasan asia timur secara lengkap",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. Cina\u00a0<br><span>Ibukota: Beijing\u00a0</span><br><span>2. Hongkong\u00a0</span><br><span>Ibukota: Hongkong\u00a0</span><br><span>3. Jepang\u00a0</span><br><span>Ibukota: Tokyo\u00a0</span><br><span>4. Makau\u00a0</span><br><span>Ibukota: Macau\u00a0</span><br><span>5. Mongolia\u00a0</span><br><span>Ibukota: Ulaan Baatar\u00a0</span><br><span>6. Korea Utara\u00a0</span><br><span>Ibukota: Pyongyang\u00a0</span><br><span>7. Korea Selatan\u00a0</span><br><span>Ibukota: Seoul\u00a0</span><br><span>8. Taiwan\u00a0</span><br><span>Ibukota: Taipei<br></span><br>bintang 5 donk please",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1. Cina\nIbukota: Beijing\nLuas Wilayah: 9,596,961 km persegi\nJumlah Penduduk: 1,339,724,852 jiwa\n(2011).\n2. Hongkong\nIbukota: Hongkong\nLuas Wilayah: 1,104 km persegi\nJumlah Penduduk: 7,061,200 jiwa\n(2011).\n3. Jepang\nIbukota: Tokyo\nLuas Wilayah: 377,930 km persegi\nJumlah Penduduk: 127,950,000 jiwa\n(2011).\n4. Makau\nIbukota: Macau\nLuas Wilayah: 30 km persegi\nJumlah Penduduk: 556.800 jiwa\n(2011)\n5. Mongolia\nIbukota: Ulaan Baatar\nLuas Wilayah: 1,564,100 km persegi\nJumlah Penduduk: 2,809,600 jiwa\n(2011).\n6. Korea Utara\nIbukota: Pyongyang\nLuas Wilayah: 120,538 km persegi\nJumlah Penduduk: 24,346,000 jiwa\n(2011).\n7. Korea Selatan\nIbukota: Seoul\nLuas Wilayah: 99,828 km persegi\nJumlah Penduduk: 48,988,833 jiwa\n(2011).\n8. Taiwan\nIbukota: Taipei\nLuas Wilayah: 36.188 km persegi\nJumlah Penduduk: 23,174,528 jiwa\n(2011).",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-samudera-hindia-aman-untuk-pelayaran-hurry-up-guys-997",
            "question": "Mengapa samudera hindia aman untuk pelayaran?\r\n *hurry up guys",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Dikarenakan samudera hindia yang luas/tanpa hambatan dan jauh dari perompak(bajak laut)",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "karena tidak sering terjadi laut pasang.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-salah-satu-bukti-yang-mendukung-bahwa-pulau-papua-dahulu-bersa-154",
            "question": "1. Salah satu bukti yang mendukung bahwa pulau Papua dahulu bersatu dengan benua Ausralia adlah..    a. Jenis fauna keduanya berlainan\u00a0 b. Kedua wilayah floranya berbeda\r\nc. Laut Arafuru merupakan laut dangkal\r\n\r\n2. Dangkalan Sunda dan Dangkalan Sahul terbentuk pada zaman..\r\na. tersier\u00a0\u00a0\u00a0 b. sekunder\u00a0\u00a0\u00a0 c. kuarter\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 d. es berakhir\r\n\r\n3. Berikut ini dalam peta biasanya digambarkan dengan symbol area kecuali..\r\na. rawa\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 b. dataran \u00a0 \u00a0 c. sungai\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 d. waduk\r\n\r\npls y, jwb.. dr 50 soal tinggal 3 prtanyaan ini blm kejawab.. sorry, mlm\" kirim pertanyaan cz lg sahur sekalian ngerjain pr~ makasii :) \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. c<br>2. d<br>3. c<br><br>hanya membantu..mungkin bisa salah..hhihi",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-fauna-indonesia-bagian-barat-memiliki-kesamaan-dengan-fau-592",
            "question": "Mengapa fauna indonesia bagian barat memiliki kesamaan dengan fauna asia ?    plisss blzz cepet ya ^_^",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karena secara geografis letak indonesia bagian barat dengan benua asia dekat .. <br><br>kalo gak salah :)<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "karena dulunya daratan itu menyatu, jadi terdapat kesamaan pada faunanya karena dulu pernah hidup di tempat yang sama",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-oceoanografi-adalah-ilmu-yg-mempelajari-2-bentuk-l-427",
            "question": "\u00a01. Oceoanografi adalah ilmu yg\u00a0mempelajari ..???    \u00a02. Bentuk lahan pada muara sungai disebut dengan ...??\r\n\u00a03. Lahan rawa-rawa terluas di Indonesia Timur berada di pulau......??????\r\n\u00a04. Garis batas bentang lahan Indonesia Tengah dengan Indonesia Timur disebut\u00a0 dengan\u00a0 garis .......???\r\n\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. ilmu tentag Laut<br>2. Fluvial<br>3. Papua<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "samudra-arktik-mempunyai-ciri-khusus-sebutkan-790",
            "question": "Samudra arktik mempunyai ciri khusus sebutkan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "di samudra arktik tidak di huni oleh makhluk hidup karena suhu disana sangat rendah dan tidak ada makhluk hidup yg bisa hidup kecuali binatang yg memang habitatnya di tempat dingin contohnya seperti beruang kutub, penguin.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}